{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006220",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감지금니 묘법연화경 권3~4"
    },
    "text": "紺紙金泥妙法蓮華 巻3~4 (감지금니 묘법연화경 권3~4)\\n\n慶尚北道 慶州市 日程路 186, 国立慶州博物館 (仁王洞(インワンドン),国立慶州博物館)\\n\n1963年1月21日、宝物に指定されたこの「法華経」は、慶尚北道慶州市仁王洞のギャン・ギャンに所蔵されています。この経典は一升仏教思想を説くもので、「法華経」とも呼ばれ、韓国仏教思想の形成に大いに貢献しました。また、韓国で最も出版された仏教経典でもあります。作られたのは、高麗末の朝鮮初期で、形式は接本形式ですが、上下の境界がなく、半面に6行17字が記されています。 この経典は2巻2畳の大きさで、屏風の形をしており、折りたたむと横11㎝、縦31㎝になります。表紙は巻3と巻4で若干異なる形ですが、どちらも一般的な写経のスタイルで宝相華紋の上に開法蔵真言の符号と書名・巻次が記されています。巻末には「施主図南」とのみ記され、年代を特定することはできませんが、巻3と巻4の筆致は似ており、一人の筆者によるものと思われます。文字は非常に蒼かったですが、趣旨は金色の文字で鮮やかに描かれ、タイトルの周りには金粉で美しい宝相花模様が華やかに飾られています。紙の材料は趣旨によれば紺紙でしたが、色あせたものと見られます。 この経典は元々慶尚北道安東市西後面紫品里広興寺に所在していたものが、現在の場所に移されたものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝物はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この宝物は慶尚北道慶州市仁王洞のギャン・ギャンに所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この宝物は1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この宝物は何の経典ですか？",
            "answer": "この宝物は『法華経』と呼ばれる経典です。"
        },
        {
            "question": "この宝物はどの時代・時期に作られましたか？",
            "answer": "この宝物は高麗末の朝鮮初期に作られました。"
        },
        {
            "question": "この宝物の形式は何ですか？",
            "answer": "この宝物の形式は接本形式ですが、上下の境界がなく、半面に6行17字が記されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物のサイズはどれくらいですか？",
            "answer": "この宝物は2巻2畳の大きさで、折りたたむと横11㎝、縦31㎝になります。"
        },
        {
            "question": "この宝物の表紙には何が書かれていますか？",
            "answer": "この宝物の表紙には宝相華紋の上に開法蔵真言の符号と書名・巻次が記されています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の筆者は誰ですか？",
            "answer": "この宝物の筆者は特定されていませんが、巻3と巻4の筆致は似ており、一人の筆者によるものと思われます。"
        },
        {
            "question": "この宝物の紙の材料は何ですか？",
            "answer": "この宝物の紙の材料は紺紙でしたが、色あせているようです。"
        },
        {
            "question": "この宝物は元々どこに所在していましたか？",
            "answer": "この宝物は元々慶尚北道安東市西後面紫品里広興寺に所在していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 431,
        "QA": 361
    }
}